# **Техническое задание**#

На разработку комерческой системы "Интерент-магазин _________"


# **1. Общие сведения**#

   **1.1 Полное и краткое наименвоание системы**
   
   Полное наименование системы - "Комерческий сайт компании _________".
   
   Краткое название системы - "Сайт, система".
   
   **1.2 Наименование предприятия заказчика системы, его реквизиты** 
   
   **1.3 Перечень документов, на основе которых создается система**
   
   **1.4 Сроки начала и окончания работ по созданию системы**
   
   **1.5 Основные сведения о предприятии заказчика**
   
   ____________________ является торговой компанией.
   
   Основной вид деятельноти компании - торговля мобильной электронникой и аксесуарами для неё.
   
   Компания ведет свою деятельность только в Росиии. Имеет единственное представительство в Нижнем Новгороде.
   
# **2. Назначения и цели создания сайта**#

   **2.1 Назначение сайта** 
   
   Основным назначением сайта является создание электронной версии магазина в сети интренет.
   
   **2.2 Цель создания Сайта** 
   
   Целью создания Сайта является доступ потребителей к продаваемой продукции предоставляемой компанией через сеть интернет.
   
   **2.3 Целевая аудитория сайта**
   
   Люди в среднем от 23 до 50 лет.

   **2.4 Основные задачи Сайта** 

   Обеспечить удобную демонстрацию товара и сопутствующие информацию.

   Обеспечить интуитивно понятный заказ товара и возможности при оплате.

   Обеспечить возможность просмтора истории заказов покупателя, статус заказа.

   Концептуальные задачи: обеспечить высокий процент повторных заказов, увеличить средний чек покупки, высокий процент рекомендации интернет-магазина.   
   
# **3. Требования к сайту.**#

   **3.1 Требования к стилистическому офрмлению сайта**
   
   *у каждого свои*
   
   Оформление должно соответствовать корпоративному стилю компании использовать его цветовые схемы и логотип. 
   
   **3.2 Требование к графическому дизайну сайта** 
   
    Менималистичный дизайн, с базывым набором стилий каскадной таблицы.
   
   **3.3 Требования к шрифтовому оформлению сайта**
   
   Основным шрифтом корпоротивного стриля является Arial и Futura.
   
   Размер (кегль) шрифтов должен обеспечивать удобство восприятия текста при минимально допустимом размере экрана.
   
   **3.4 Требование к средствам просмотра сайта** 
   
   Сайт должен обеспечивать корректное отображение данных в следующих браузерах:
   
    Internet Explorer (версия 8 и выше);
    
	Opera (версия 30.0 и выше);

    Mozilla Firefox (версия 40.0 и выше);
	
	Google Chrome.
	
   **3.5 Требования к контенту и наполнению сайта**
   
   Первичная разработка и верстка контента сайта должна производится силами исполнителя при участии заказчика.
   
   Заказчик должен предоставить все данные исполнителю, текстовые и графические материалы, коментарии косающиеся содержания, объема, оформления и размещения.
   
   Сайт должен иметь только русскоязычную версию.
   
   **3.6 Требования к системе управления контентом**
   
   Система управления контентом сайта должна обеспечить администратору сайта возможность выполнения следующих действий:
   
   Добовления, редоктирование, удаления описание товара;
   
   Добовления, редоктирование, удаления товаров в главном каталоге;
   
   Добовления разделов и подразделов, редоктирование, каталога товаров;
   
   Просмотр истории покупок пользователя;
   
   Управление статусом заказа покупателя;
   
   Изменение дизайна сайта, дороботка функционала должна происходит в рамках поддержки сайта исполнителем либо отдельными компаниями в соответсивии с договором. Не включена в административную панель.
   
   **3.7 Требования к компоновке страниц сайта**
   
   * Верстка маштаба главного окна интерактивная(изменяется в зависимости от ширины окна браузера). Остальные элементы сайта статичны.!*

# **4. Структура сайта**# 

Общая структура сайта пердставлена на рис. 1

![1.PNG](https://pp.vk.me/c625222/v625222342/42e6d/-jhT0zk-LdU.jpg)

*Рис.1*

Структура сайта в виде списка.

**Категории**
   
   Продукты
   
**Корзина**

   Способ получения
   
      Подтверждение
   
   
**Личная страница пользователя**

# **5. Описание разделов сайта**# 

**Главная**

Главная страница сайта будет разделена на 4 блока:
1.	Заголовок сайта.
2.	Левое меню.
3.	Контент сайта по центру.
Меню будет содержать ссылки на категории продуктов, также этот блок будет показывать количество товаров в корзине и форму авторизации для покупателя.

**Категории**

На данной странице будут отображаться категории товаров, которые продает магазин такие как планшеты, смартфоны, ноутбуки, аксессуары.
Также данная страница унаследует первый, второй и четвёртый блок главной страницы.

**Продукт**

Страница будет содержать информацию о товаре, ссылку на добавление товара в корзину и удаление.
Также данная страница унаследует первый, второй и четвёртый блок главной страницы.

**Корзина**

Страница будет отображать данные о заказе, такие как наименование товара, количество, цена за единицу, общая цена. Также будет действие на удаление товара из корзины. Кнопку оформить заказ. 
Также данная страница унаследует первый, второй и четвёртый блок главной страницы.

**Способ получения**

Страница содержит информацию о видах доставки предоставляемой магазином. Содержит также кнопку продолжить для вызова страницы – “Подтверждение заказа”

**Подтверждение**

Страница информирует покупателя о конечно количестве товра и общей стоимости товра, которй он решил преобрести.Также на данной странице нужно будет указать вид оплаты товара. Если пользователь выбрал безналичная оплата то принимает данные кредитной карты от пользователя, такие как имя держателя карты, номер карты, срок действия карты, код CVV.  Содержит кнопку подтвердить.


**Личная страница пользователя.**

Содержит список заказов пользователя, статус по данному заказу, краткую информацию о пользователе и о заказе. 
Также данная страница унаследует первый, второй и четвёртый блок главной страницы.

**Страница редоктирования профиля.**

Позволяет пользователю изменить информацию в своём профиле.

# Страницы админки. #

**Главная**

Содержит формы для управления сайтом.
Форма, позволяющая администратору изменять свой пароль и добавлять новых администраторов. 
Форма, позволяющая добавлять новые категории и подкатегории товара.
Форма, позволяющая добавлять новый товар, удалять товар и изменять описание товаров
   
# **6. Описание БД системы** #

  **6.1 Требование к БД**
  
  Для базы данных будет использован Phpmyadmin с интегрированной в него MonoBD.
   
  **6.2 Структура БД**

  1.Таблица users. В ней хранятся все зарегистрированные пользователи.
  
![2.PNG](https://pp.vk.me/c625222/v625222342/42e8d/j52TaYpf1F0.jpg)

  2.Таблица категорий товаров. В ней указываются все категории товаров.
  
![3.PNG](https://pp.vk.me/c625222/v625222342/42e75/xKMyxwlmdgQ.jpg)

  3.Таблица заказов. В ней хранится информация о заказах покупателей.
  
![4.PNG](https://pp.vk.me/c625222/v625222342/42e95/1JH8lVoSQVo.jpg)

  4.Таблица товар. Хранит информацию о товаре.
  
![4.PNG](https://pp.vk.me/c625222/v625222342/42e85/NpbMZ6NAJNc.jpg)
  



